博爾頓：中國勿在香港製造天安門廣場記憶

美國國家安全顧問博爾頓（John Bolton，法新社資料圖片）接受美國之音訪問，表示中國必須小心處理香港的抗議活動，如果中國在香港製造另一段天安門廣場記憶，那會是犯下大錯。

博爾頓說，中方指美國是香港連串示威的「黑手」，並刊發駐港美國外交人員的私人資訊，這些事情需要停止。

「中方必須小心審視每一步，因為美國人記得天安門廣場，記得那個站在坦克車陣前的男人，記得民主女神像，記得中國人民要求自由民主的呼聲，也記得1989年中國政府的鎮壓，在香港製造類似的新記憶會是一個重大錯誤。」

他表示，六四事件後中國經濟表現好，原因包括盜用美國知識產權，並強迫美國、歐洲及日本企業轉移技術。

「中國大陸約有60%投資是經香港流入，原因是香港有一個可以信任的司法制度，以英國模式為基礎，法院被視為客觀公正。如果香港因為中國政府一個錯誤決定而失去這個聲譽，將會對中國造成重大的經濟後果。過去幾星期，美國國會的情緒波濤起伏，只要中國政府走錯一步，國會山莊便會爆發。」

博爾頓認為，中國國家主席習近平正在為採取甚麼行動而憂慮，也擔心中國其他人會看見香港爭取自由的精神。「美國期望，最低限度中國會維護與英國達成的協議，履行一國但兩制的承諾，香港在主權移交後50年會維持獨一無二的制度和自由。如果違反協議，北京將會面對嚴重的信譽問題。」

美國品客

一早無信譽 仲點會有信譽問題

屌仲五十年

五十年後即變
走得嘅好走喇

認真理性討論post 大家幫手入嚟投票
Set死線通牒林奠再升級係大多手足嘅共識 大家入嚟公投同討下啦 要過5,000正評 民間記者會應該要反映到抗爭者主流意見同策略
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

光復香港，時代革命

因果由國, 容港治己

比人炒左

俾人炒咗